西班牙首相︰不排除中止加泰自治權

西班牙加泰羅尼亞自治政府正籌備單方面宣佈獨立，西班牙首相拉霍伊（Mariano Rajoy）表示，如果加泰領袖們繼續威脅宣佈獨立，不排除中止加泰羅尼亞的自治權。

拉霍伊接受當地報章《國家報》（El Pais）訪問時，被問到會否透過憲法權力去中止加泰自治權，他回應稱：「我不排除任何事，不過我必定會在適當時間做適當的事……我希望（加泰）盡快撤回宣佈獨立的威脅。」

拉霍伊在訪問中亦向加泰羅尼亞的領袖們保證，他們「仍有時間」收手，避免觸發馬德里中央政府作出強硬反應，「最理想的情況是不必用上嚴厲措施」。他強調拒絕討論牽涉國家統一的問題，也明言不會屈服於威脅而去談判。

加泰羅尼亞在過去周日舉行獨立公投，逾200萬民眾以選票表明支持獨立，佔總票數90%，自治區主席普伊格蒙特（Carles Puigdemont）宣稱已贏得「獨立成國的權利」，將於日內宣佈獨立，不過中央政府指公投違憲及無效。

同英國話中止北美十三州自治權一樣囉

人地依家獨立呀, 佢知唔知乜野叫獨立呀?

獨立左, 理撚得宗主國自唔自治權呀?

都ON

人地都已經變左國家 佢單方面終止咪終止

岩，人地都獨立左，建左國

Oct8近期活躍五毛
JR
三色貓
民國復興
曼徹斯特聯=拜仁慕尼黑
蘇麗珊
國語好手
bb chu
Redbaron
newlife
優美開始

企西班牙果邊既係EU
美國只係食花生睇戲

唯一有可能既係英國佬
特別宜家傾緊脫歐

英國都大把地區要求獨立

如果英國自己無地方獨立問題
重創歐盟

就一定會支持加泰
(英國都玩左幾百年呢樣野)

英國企去歐陸強權的對家就無錯

幾百年都係咁

話時話宜家SNP係咪皮已收？
咁應該唔使咁驚wo

英國自己仲多地方獨立問題

G持
比講獨撚睇下無左自治權既後果